E — открыть обычный инвентарь.
V — открыть инвентарь трансмогрификации.
B — открыть инвентарь аксессуаров.

N — посмотреть питательные вещества.
R — сортировать основной инвентарь.
G — открыть надетый рюкзак.

LSHIFT+E — поменять местами активную панельку и любую из строчек инвентаря.

~ — при полёте на надкрыльях совершает сильный рывок вперёд.
Z — взять выбранный сейчас предмет в левую руку.
J — очистить уведомления в правом верхнем углу.

SPACE — прыжок.
LSHIFT — красться.
LCONTROL — спринт.

КОНТЕКСТНОЕ УПРАВЛЕНИЕ
======================

В интерфейсе JEI:
-----------------
F — найти предмет под курсором в ближайших сундуках и шкафах.
LCONTROL+O — скрыть или показать оверлей в правой части экрана.
LCONTROL+F — поставить курсор на поле для ввода текста.

В интерфейсе GRID:
------------------
TAB — поставить курсор на поле для ввода текста.
LCONTROL+X — очистить сетку крафта.

Когда на транспорте:
--------------------
= — выровнять транспорт по мировым координатам (использовать перед разборкой).
BACKSPACE — разобрать транспорт обратно на отдельные блоки.
K — открыть меню транспортного средства (корабля или дирижабля).
R и F — взлёт или снижение.
X — торможение.

Когда работаешь с долотом:
--------------------------
LCONTROL+Z — отменить.
LCONTROL+Y — повторить.

МОДЫ
====

Thaumcraft:
-----------
< — поменять фокус на волшебной палочке в руке.
> — изменить режим работы волшебного устройства в руке.

Immersive Engineering:
----------------------
I — сменить баллон химического распылителя.
Y (быстрое двойное нажатие) — если в инвентаре есть щит с магнитной перчаткой, то мгновенно снаряжет его в левую руку.

Thermal Series:
---------------
U — поменять режим работы механического устройства в руке.

PSI:
----
H — открыть уроки встроенную справку.

Botania:
--------
P — запрос к Corporea Index.

Furniture Mod:
--------------
M — издать смешной звук.

Extra Alchemy:
--------------
LSHIFT+Z — включить или выключить эффект бафа от магнитного зелья, поко оно действует.

The Betweenlands:
-----------------
[ — открыть рюкзак из шкуры скрытня.
] — открыть меню снаряжения.
" — активировать кольцо.
: — использовать крюк.

МИНИКАРТА И КАМЕРА
==================

Миникарта в игре:
-----------------
INSERT — поставить вейпоинт.
END — открыть полноэкранную карту.
HOME — посмотреть список вейпоинтов.
| — показывать или скрыть на миникарте границы чанков.
PAGE UP и PAGE DOWN — приблизить или отдалить миникарту.

Управление камерой:
-------------------
F5 — поменять вид камеры.
F10 — полноэкранный режим.
DELETE — приблизить камеру (посмотреть вдаль).
